個人認為岳飛比屈原更值得有個紀念節日

不過要幫岳飛諗翻個節日食物

油炸鬼

1日12塊金牌 仲勁過巴菲特

油炸鬼關秦檜多啲啲

生食胡虜肉

又係一個好作家
寫咗武穆遺書

正史岳家軍唔係小說中咁守軍紀嫁

岳飛虛構人物㴝

打到仆街同軍紀冇關係
好多惡人都好打得啦

只係唔明點解屈原值得有端午節但岳飛無

配凶奴血

因為金人係共狗眼中都係中國人

總之有紅日就得

兩個都應該用勞工假紀念

識唔識架你
就係為咗報復佢先炸鳩佢！

上面個咩skr我block左的

《宋史·岳飛傳》：

飛至孝，母留河北，遣人求訪，迎歸。母有痼疾，藥餌必親。母卒，水漿不入口者三日。家無姬侍。吳玠素服飛，願與交驩，飾名姝遺之。飛曰：「主上宵旰，豈大將安樂時？」卻不受，玠益敬服。少豪飲，帝戒之曰：「卿異時到河朔，乃可飲。」遂絕不飲。帝初為飛營第，飛辭曰：「敵未滅，何以家為？」或問天下何時太平，飛曰：「文臣不愛錢，武臣不惜死，天下太平矣。」

師每休捨，課將士注坡跳壕，皆重鎧習之。子雲嘗習注坡，馬躓，怒而鞭之。卒有取民麻一縷以束芻者，立斬以徇。卒夜宿，民開門願納，無敢入者。軍號「凍死不拆屋，餓死不鹵掠。」卒有疾，躬為調藥；諸將遠戍，遣妻問勞其家；死事者哭之而育其孤，或以子婚其女。凡有頒犒，均給軍吏，秋毫不私。

善以少擊衆。欲有所舉，盡召諸統制與謀，謀定而後戰，故有勝無敗。猝遇敵不動，故敵為之語曰：「撼山易，撼岳家軍難。」張俊嘗問用兵之術，曰：「仁、智、信、勇、嚴，闕一不可。」調軍食，必蹙額曰：「東南民力，耗敝極矣。」荊湖平，募民營田，又為屯田，歲省漕運之半。帝手書曹操、諸葛亮、羊祜三事賜之。飛跋其後，獨指操為姦賊而鄙之，尤檜所惡也

呢本就係正式史書
岳飛傳第一句就係人人都識既「岳飛字鵬舉」

岳飛為國為民軍紀嚴明
無恥鼠輩唔好誣蔑岳飛

但最後被泛民篤灰

唔係菲利咩

我唔係歷史JJ，但我覺得岳飛地位應該不下於屈原所以先問點解唔整個節日紀念岳飛

因為端午節都唔係紀念緊屈原 屈原只係咁啱喺今日死